有冇人覺得好難識到朋友?

或者同人熟到?
想唔想改變呢樣嘢? 一齊傾吓

好難同女仔熟

想

你個名
識咗之後通常點㗎

有冇諗過要點做?

人際關係係社會上生存技能

識同個女仔之後
拎whatsapp 攞ig基本野
但永遠係軟件上面就好傾
面對面 我一句都唔夠膽講

True

反而唔想同人熟，
因為當你好想同人做朋友時發現人哋根本只係想同你做hibye friend.
又或者好多「朋友」都係階段性，過咗一段時間會慢慢疏遠咗，唔會同你維繫，然後發現其實自己喺佢哋心目中都唔係重要就無謂打搞，
所以都幾難去敞開心扉識朋友。

同感，每當自己攤開晒識新朋友時，最後受傷嘅都係自己...

係，試過無數次，
男女都好，
明明大家好啱傾又幾玩得埋，
然後你會感覺到對方唔會想同你進一步聯繫，
就會諗究竟出錯嘅位喺邊。

大個咗發覺好難改變,於是算數
繼續一個人

點解我會係完全調轉ge
wtsapp講仲易講唔到野

除左番工識既朋友，係其他圈子都識唔到，可能係我冇用心係其他圈子到識啦

你上心到人地都覺得你太上心
唔可以怪人地走左去

諗過但做唔到
返工返半年同未同啲同事熟到
返2個月新人仲快熟過我

好難識到女朋友

男同女都一樣
好似冇興趣想同我相處
下下得自己主動

永遠都係自己一霜情願去識人
對方都唔會點理人

留tg

的確好似由讀書到返工都要有呢樣「技能」

咁你一開始拎到佢whatsapp, ig都好勁!
面對面要同佢傾到計係差緊啲咩?

睇咩朋友

我唔敢再信人
一黎我自己雙重標準
二黎我覺得永遠都係利益行先

嗯 識朋友時其實都好自然想佢用返同樣心態對待你，但偏偏大家心入面對朋友嘅標準定義都唔同..
呢個會唔會就係個錯位?

即係有試過做啲嘢改變? 但冇用嗎?

咁應該巴打現實中人緣都唔錯?

其實返工識到朋友都好難得呀! 聽講過會有人避忌同返同事做朋友..
除咗返工，巴打仲有咩其他圈子?

點解咁講呢
物極必反?

有冇留意到你哋有咩唔同?

即係識到女仔，但變唔到女朋友 ?

識到又點？ 好難熟
你估仲係細個大家打鬧下就做到好朋友咁咩
我怕離別 所以直接唔同任何人開始
冇人知我係點 我都唔關心其他人係點

都難嫁
但本身已經有5.6個朋友係好熟 好信得過個種
又有男朋友 就會覺得隨緣啦
岩傾就自然會fd到
對我黎講朋友真係唔洗多 交心就夠
所以我就冇咩人脈關係 安安份份咁生活
其實識人係好有用 不過就唔想比自己呢個壓力

個個都係咁? 會點冇興趣法?

以前係咁識新朋友
冇幾耐發現個個都係Hi bye
你唔係都係覺得難先開呢個po咩

係咩情況下識嘅呢班人?

佢多野講啲
我好少講野

TG詳談?

學校

例如呢?

真心朋友或者酒肉朋友
或者純粹出黎應酬既朋友

唔想再識d social 朋友啦都。好累了

唉 愈大愈冇frd
同埋一有男女朋友就會同你88
想同佢地frd番要等佢地散

人大左真係唔會咁易同人熟到

而且都唔想亂熟

只要肯問 通常麵俾ig先 IG indox轉做whatsapp
我本身就唔係好夠膽同女仔傾計
我仲專登鼓起勇氣嘗試撩佢講野 點知俾人無視左三次

好鍾意識朋友
但冇咩朋友比我識到

覺
自己一早脫離中學生涯
圈子極少 當然仲會有一個半個
但係年紀慢慢大大家鍾意既野追求既野都唔同左
不論男或女都一樣 所以慢慢都流失埋
有諗過係咪自己問題
嘗試改變但好攰最終放棄
所以繼續做自己想做既識自己想識既

我覺得識唔難 只要你肯開口講第一句 啲人通常都會理你
係點樣keep落去先難 又想交心但又驚比佢知太多 講野會就住就住 就得太辛苦就會開始唔想再keep

得番之前中學個班，冇啦冇啦

係

人愈大心牆就愈厚 識保護自己
我都以為對方係我可以拎個心出黎交心做好朋友 但點知都感覺到對方冇呢個意慾同你進一步 原來都係hi bye fd，都係自己一廂情願 果種感覺真係好失落

其實大家都有呢種諗法
我地係度識大家咪得囉

等睇又有人話開grp

btw

好覺
最近打算睇書嚟解決

相識滿天下,知己有幾人?

其實明白妳的一個半個以經夠

好事

睇書可以豐富你既知識
吹水果時講野都有深度啲
傾計一開口就會 feel 到有所不同
當然啦, 可能睇 心理學溝通相關既書會比較好

雖然總會有人話無用
話成效唔高, 的確因為呢樣野唔係速成班
無辦法令你係 3日內變成溝通大師
但成效一定俾係屋企打機上網有用

其實係機率問題之嘛
大數法則

假設你要係 100人入面
搵出有睇 NBA 既人, 一定會搵到
睇下你遇唔遇到之嘛
咁當然, 你去籃球場搵應該就最易

識朋友都一樣
要搵到交心既, 價值觀興趣相近既
一定會搵到
只要個基數夠大就得

反思下自己有幾想
同埋用幾多方法去試

可惜自己失敗得多 有時已經唔想繼續試

呢個就係你心態既問題啦
你唔想去識朋友既
咁無人可以迫到你識架喎

孤獨患者

巴打感覺好似經歷咗好多嘢..
係咪你係一開始咗段關係就會好投入嘅人?

交到心真係重要.. 如果都滿意宜家嘅狀況，生活上隨緣去識朋友都幾舒服呀

好難識到單身後生女

人大咗我會覺得難熟多Ｄ，但發覺身邊都幾多人係直頭都冇咩機會再識到新圈子
去到咩位你會覺得係hi bye friend?

咁似乎大家性格都唔同?
但多D嘢講係咪真係會令佢哋關係好D

同一班日日見都唔理你?

咁你圈子應該都幾大

大有咩用

如果唔鍾意/習慣social，都的確會覺得幾花精神同時間
係咪因為咁而覺得攰?

好慘.. 通常都係拍得開開心心就唔搵你
一嗌交嘈分手就開始搵返朋友問意見

唔想亂熟係擔心D咩

巴打你情況係點㗎?

朋友唔難識 點樣keep住聯絡先難

出黎做野就會小心左嫁啦

點熟都會傾向保持個距離

唔知點解我一對一傾到計做到friend
反而一大班人嘅圈子就融入唔到

莫講話真心朋友
連hibye fd都少

由細都大讀書都識到一班人一齊上堂做project
但係唔知點解畢左業就keep唔到
好羨慕人地一大班friend由小學中學識到而家

yes 佢地frd啲
我同佢地成日都好老尷 因為我唔出聲

曾經有過一個好friend既朋友
但自從我知道佢係我背後講我壞話
我就好驚識朋友同信任人
就算識左好多年幾friend都好
都有可能出賣同背叛你

我都試過當人係真心朋友
咩都同對方講
最後竟然比人出賣
將我D野講比其他人知
是非當人情
個刻真係好嬲又好sad

呢到主要係識唔到女

同科唔同級
一心諗住識吓唔同人

一樣
做咗十年朋友 俾佢背後講啲冇發生過嘅事 離間咗我同幾個朋友 後尾先知佢已經持續講咗年幾 好佩服啲人可以咁雙面 真係好難再去信人

你指面對面嘅無視?
你撩佢講D咩佢唔理你?

係生活圈子問題?

Same
雙面人好恐怖
我知道左之後冇同佢當面對質
淨係慢慢咁疏遠佢就算
呢啲人唔好再浪費太多時間同精神係佢身上

feel到巴打都盡咗力試過去迎合其他人..
宜家做返自己應該輕鬆好多

我都係無朋友

要點識

對.. 呢個位好難拿捏
其實如果雙方都係kick住係呢個位就永遠深交唔到
到底要去到邊一個位先可以同對方交心呢?

我覺得想擴闊生活圈子,首先由了解自己著手,自己對咩有興趣 ,然後發展自己鐘意既野 咁自然就會識到同路人,而且有相同興趣或者志向既友誼應該可以keep到耐d因為你地會有共同話題一齊傾

最驚自己交個心出黎講咗自己野 但原來對方冇諗過要同你熟

我試過，之後諗返都係我講自己野多，佢好少講自己野

其實大家都驚同人交心嘅後果

好多時都係中學嘅友誼最長久
有冇諗過點解中學嗰班點解會keep到?

然後慢慢自己都會變咗呢類人..係咪咁?

係網上識朋友比起現實識好似冇咁多包袱?

你會睇咩書? 介紹吓

嗯嗯 睇吓重質定重量，or why not both?

想識朋友？聽日一齊去沙田馬場玩玩啦

焗住對左你幾年 焗住要同你講野就fd到

巴打好理性分析
行出第一步去試已經俾多咗個機會自己

可能係因為果陣最無機心，大家都好真

係點㗎

中學畢業後的確會發現個社交模式會唔同咗
咁巴打宜家畢咗業幾耐?
嗰種距離感係點形成嘅?

由細到大都係咁 ?

幾歲呀巴打

真心朋友比例佔好少 ?

自己性格太極端，變得好快

都係㗎.. 其實諗返人愈大就愈各有各忙
聯絡係咪都代表緊對大家嘅重視?

係呀，隔左咁耐你仲會覆

升上year 1 之後同中學個班好難夾時間見 價值觀都唔同 好難維持
自己又摺 得2-3個groupmates 又未去到朋友
完左sem就搵過對方
成日比屋企人話我無朋友 我都無得反駁

仲以為個 post 已經沉左

其實道理就好簡單
但係明白既人唔多

同埋好多人都錯左既一點就係
做得成朋友, 咪代表一定可以同俾交心傾到心事

就等於
假設你既興趣係 睇tvb, 動畫, 同飲酒
以上 3種興趣你可能會分別同 3埋人分享
我唔睇動漫, 你無理由會同我傾 海賊王劇情

傾心事都一定, 分享唔開心事都一樣
唔係每一個人都有能力有時間去安慰聽你呻
安慰, 輔導人既能力及興趣, 唔係每一個人都有
但佢地仍然可以成為好朋友

好怕俾人hea覆或者唔應
唔敢識朋友
唔敢搵朋友，好似人哋無搵自己又厚面皮痴埋去咁
唔鍾意會咁樣諗嘢嘅自己
好憎自己

通常你好想識人, 但人地又好唔SHOW你...而你唯有放棄.
我都唔主動識人, 因為我覺得好麻煩...

好挫敗，唔想再試